# Translation of YaST to Simplified Chinese
# LANGUAGE message file for YaST2
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# Xinwei Hu <xwhu@novell.com>, 2004.
# James Su <suzhe@tsinghua.org.cn>, 2004.
# Novell Language <language@novell.com>, 2004, 2005.
# Thruth Wang <lihaow@opera.com>, 2007.
# Eric Shan <ericalways@gmail.com>, 2008, 2012.
# 瑪格麗特 · 蘇 <marguerite@opensuse.org>, 2013, 2014.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: tune\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-06-23 15:43+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2014-04-16 09:47+0800\n"
"Last-Translator: 瑪格麗特 · 蘇 <marguerite@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese Simplified <opensuse-zh@opensuse.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n != 1;\n"
"X-Generator: Lokalize 1.5\n"

#. Command line help text for the hardware detection module, %1 is "hwinfo"
#: src/clients/hwinfo.rb:47
msgid ""
"Hardware Detection - this module does not support the command line "
"interface, use '%1' instead."
msgstr "硬體檢測 - 此模組不支援命令列介面，請使用 '%1' 代替。"

#. translators: popup heading
#: src/clients/hwinfo.rb:71
msgid "Probing Hardware..."
msgstr "正在探測硬體..."

#. progress bar label
#: src/clients/hwinfo.rb:74
msgid "Progress"
msgstr "進度"

#. title label
#: src/clients/hwinfo.rb:292
msgid "&All Entries"
msgstr "全部項(&A)"

#: src/clients/hwinfo.rb:304
msgid "&Save to File..."
msgstr "儲存到檔案(&S)..."

#. dialog header
#: src/clients/hwinfo.rb:313
msgid "Hardware Information"
msgstr "硬體資訊"

#. help text
#: src/clients/hwinfo.rb:316
msgid ""
"<P>The <B>Hardware Information</B> module displays the hardware\n"
"details of your computer. Click any node for more information.</p>\n"
msgstr ""
"<P><B>硬體資訊</B>模組顯示了您計算機硬體的細節。\n"
"點選任一節點可檢視相應部分的更多資訊。</p>\n"

#: src/clients/hwinfo.rb:319
msgid ""
"<P>You can save hardware information to a file. Click <B>Save to File</B> "
"and enter the filename.</P>"
msgstr ""
"<P>您可將硬體資訊儲存到檔案中。請點選<B>儲存到檔案</B>並輸入檔名。</P>"

#. this is a heading
#. tree node string
#: src/clients/hwinfo_proposal.rb:48 src/include/hwinfo/routines.rb:471
msgid "System"
msgstr "系統"

#. this is a menu entry
#: src/clients/hwinfo_proposal.rb:50
msgid "S&ystem"
msgstr "系統(&Y)"

#. tree widget label
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:87
msgid "&Details"
msgstr "細節(&D)"

#. help text
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:95
msgid ""
"<P><B>Details</B></P><P>The details of the selected hardware component are "
"displayed here.</P>"
msgstr "<P><B>細節</B></P><P>在此顯示所選硬體元件的細節。</P>"

#. heading text, %1 is component name (e.g. "USB UHCI Root Hub")
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:101
msgid "Component '%1'"
msgstr "元件 '%1'"

#. device model name fallback
#. device model is unknown
#. device name (CPU model name string has key "name" instead of "model")
#. TODO allow setting of module args?
#. vendor is empty, device name is unknown
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:143 src/clients/inst_hwinfo.rb:228
#: src/modules/InitHWinfo.rb:280 src/modules/InitHWinfo.rb:281
#: src/modules/NewID.rb:418
msgid "Unknown device"
msgstr "未知裝置"

#. device class is unknown
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:154
msgid "Unknown device class"
msgstr "未知裝置類"

#. table header
#. tree node string - means "class of hardware"
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:166 src/include/hwinfo/newid.rb:373
#: src/include/hwinfo/routines.rb:56
msgid "Class"
msgstr "類"

#. tree node string - CPU information
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:166 src/include/hwinfo/routines.rb:663
msgid "Model"
msgstr "型號"

#. push button label
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:170
msgid "&Kernel Settings..."
msgstr "核心設定(&K)..."

#. push button label
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:173
msgid "&Details..."
msgstr "細節(&D)..."

#: src/clients/inst_hwinfo.rb:174
msgid "Save to &File..."
msgstr "儲存到檔案(&F)..."

#. help text - part 1/3
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:180
msgid ""
"<P><B>Detected Hardware</B><BR>This table contains all hardware components "
"detected in your system.</P>"
msgstr ""
"<P><B>檢測到的硬體</B><BR>此表包含了在您系統中檢測到的全部硬體元件。</P>"

#. help text - part 2/3
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:184
msgid ""
"<P><B>Details</B><BR>Select a component and press <B>Details</B> to see a "
"more detailed description of the component.</P>"
msgstr ""
"<P><B>細節</B><BR>選擇一個元件並按<B>細節</B>可檢視該元件的更詳細的描述。</P>"

#. help text - part 3/3
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:188
msgid ""
"<P><B>Save to File</B><BR>You can save\n"
"    hardware information (<I>hwinfo</I> output) to a file.</P>"
msgstr ""
"<P><B>儲存到檔案</B><BR>您可將硬體資訊 (<I>hwinfo</I> 輸出)\n"
"儲存到一個檔案中。</P>"

#. heading text
#: src/clients/inst_hwinfo.rb:197
msgid "Detected Hardware"
msgstr "檢測到的硬體"

#. progress step title
#: src/clients/system_settings_finish.rb:45
msgid "Saving system settings..."
msgstr "正在儲存系統設定..."

#. text in dialog header
#. text in dialog header
#. dialog header
#: src/include/hwinfo/newid.rb:95 src/include/hwinfo/newid.rb:262
#: src/include/hwinfo/newid.rb:439
msgid "PCI ID Setup"
msgstr "PCI ID 設定"

#. textentry label
#. textentry label
#: src/include/hwinfo/newid.rb:103 src/include/hwinfo/newid.rb:269
msgid "&Driver"
msgstr "驅動(&D)"

#. textentry label
#: src/include/hwinfo/newid.rb:110
msgid "&Vendor"
msgstr "製造商(&V)"

#. textentry label
#: src/include/hwinfo/newid.rb:117
msgid "&Subvendor"
msgstr "子製造商(&S)"

#. textentry label
#: src/include/hwinfo/newid.rb:124
msgid "&Class"
msgstr "類(&C)"

#. textentry label
#. textentry label
#: src/include/hwinfo/newid.rb:133 src/include/hwinfo/newid.rb:276
msgid "Sys&FS Directory"
msgstr "Sys&FS 資料夾"

#. textentry label
#: src/include/hwinfo/newid.rb:140
msgid "&Device"
msgstr "裝置(&D)"

#. textentry label
#: src/include/hwinfo/newid.rb:147
msgid "S&ubdevice"
msgstr "子裝置(&U)"

#. textentry label
#: src/include/hwinfo/newid.rb:154
msgid "Class &Mask"
msgstr "類遮罩(&M)"

#. error message, driver name and sysfs directory are empty. one is needed
#. error message, driver name and sysfs directory are empty
#: src/include/hwinfo/newid.rb:197 src/include/hwinfo/newid.rb:314
msgid "Enter the driver or SysFS directory name."
msgstr "請輸入驅動或 SysFS 資料夾名稱。"

#. error message, user didn't fill any PCI ID value
#: src/include/hwinfo/newid.rb:204
msgid "At least one PCI ID value is required."
msgstr "需要至少一個 PCI ID 值。"

#: src/include/hwinfo/newid.rb:286
msgid "PCI &Device"
msgstr "PCI 裝置(&D)"

#. table header, use as short texts as possible
#. tree node string - means "hardware driver"
#: src/include/hwinfo/newid.rb:366 src/include/hwinfo/routines.rb:96
msgid "Driver"
msgstr "驅動"

#: src/include/hwinfo/newid.rb:367
msgid "Card Name"
msgstr "卡名稱"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/newid.rb:368 src/include/hwinfo/routines.rb:336
msgid "Vendor"
msgstr "製造商"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/newid.rb:369 src/include/hwinfo/routines.rb:81
msgid "Device"
msgstr "裝置"

#. table header, use as short texts as possible
#. tree node string
#: src/include/hwinfo/newid.rb:371 src/include/hwinfo/routines.rb:321
msgid "Subvendor"
msgstr "子製造商"

#: src/include/hwinfo/newid.rb:372
msgid "Subdevice"
msgstr "子裝置"

#: src/include/hwinfo/newid.rb:374
msgid "Class Mask"
msgstr "類遮罩"

#: src/include/hwinfo/newid.rb:375
msgid "SysFS Dir."
msgstr "SysFS 資料夾"

#: src/include/hwinfo/newid.rb:383
msgid "&From List"
msgstr "從列表(&F)"

#: src/include/hwinfo/newid.rb:384
msgid "&Manually"
msgstr "手動(&M)"

#. help text header
#: src/include/hwinfo/newid.rb:409
msgid "<P><B>PCI ID Setup</B><BR></P>"
msgstr "<P><B>PCI ID 設定</B><BR></P>"

#. PCI ID help text
#: src/include/hwinfo/newid.rb:411
msgid ""
"<P>It is possible to add a PCI ID to a device driver to extend its internal "
"database of known supported devices.</P>"
msgstr "<P>可以將 PCI ID 添加到裝置驅動以擴展其已知支援裝置的內部資料庫。</P>"

#. PCI ID help text
#: src/include/hwinfo/newid.rb:415
msgid ""
"<P>PCI ID numbers are entered and displayed as hexadecimal numbers. <b>SysFS "
"Dir.</b> is the directory name in the /sys/bus/pci/drivers directory. If it "
"is empty, the driver name is used as the directory name.</P>"
msgstr ""
"<P>PCI ID 號是以十六進位制數輸入與顯示的。<b>SysFS 資料夾</b> 是 /sys/bus/pci/"
"drivers 資料夾中的子資料夾名稱。若為空，則將使用驅動名稱作為資料夾名稱。</P>"

#. PCI ID help text
#: src/include/hwinfo/newid.rb:419
msgid ""
"<P>If the driver is compiled into the kernel, leave the driver name empty "
"and enter the SysFS directory name instead.</P>"
msgstr ""
"<P>若驅動已編譯進了核心，請留空驅動名稱並輸入 SysFS 資料夾名稱代替。</P>"

#. PCI ID help text, %1 stands for a button name (OK or Finish -- depends on the situation)
#: src/include/hwinfo/newid.rb:424
msgid ""
"<P>Use the buttons below the table to change the list of PCI IDs. Press <b>"
"%1</b> to activate the settings.</P>"
msgstr "<P>使用表單下面的按鈕可修改 PCI ID 列表。按<b>%1</b>可啟用設定。</P>"

#. PCI ID help text
#: src/include/hwinfo/newid.rb:431
msgid ""
"<P><B>Warning:</B> This is an expert configuration. Only continue if you "
"know what you are doing.</P>"
msgstr ""
"<P><B>警告：</B>這是一個專家配置。僅有在您知道您正在做什麼的時候才可以繼續。"
"</P>"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:26
msgid "Architecture"
msgstr "架構"

#. tree node string - means "hardware bus"
#: src/include/hwinfo/routines.rb:31
msgid "Bus"
msgstr "匯流排"

#. tree node string - means "hardware bus ID"
#: src/include/hwinfo/routines.rb:36
msgid "Bus ID"
msgstr "匯流排 ID"

#. tree node string
#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:41 src/include/hwinfo/routines.rb:593
msgid "Cache"
msgstr "快取"

#. tree node string
#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:46 src/include/hwinfo/routines.rb:51
msgid "Card Type"
msgstr "卡類型"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:61
msgid "CD Type"
msgstr "CD 類型"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:66
msgid "Device Name"
msgstr "裝置名稱"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:71
msgid "Device Numbers"
msgstr "裝置編號"

#. tree node string
#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:76 src/include/hwinfo/routines.rb:221
msgid "Sysfs ID"
msgstr "Sysfs ID"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:86
msgid "Device Identifier"
msgstr "裝置標識符"

#. tree node string - means "hardware drivers"
#: src/include/hwinfo/routines.rb:91
msgid "Drivers"
msgstr "驅動"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:101
msgid "Type"
msgstr "類型"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:106
msgid "Major"
msgstr "主"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:111
msgid "Minor"
msgstr "次"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:116
msgid "Range"
msgstr "範圍"

#. tree node string (System Management BIOS)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:121
msgid "SMBIOS"
msgstr "SMBIOS"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:126
msgid "Interface"
msgstr "介面"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:131
msgid "Resources"
msgstr "資源"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:136
msgid "Requires"
msgstr "需要"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:141
msgid "Revision"
msgstr "修訂版本"

#. tree node string - location of hardware in the machine
#: src/include/hwinfo/routines.rb:146
msgid "Slot ID"
msgstr "槽 ID"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:151
msgid "Length"
msgstr "長度"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:156
msgid "Width"
msgstr "寬度"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:161
msgid "Height"
msgstr "高度"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:166
msgid "Active"
msgstr "活動"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:171
msgid "Device Names"
msgstr "裝置名稱"

#. tree node string (number of colors)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:176
msgid "Colors"
msgstr "顏色"

#. tree node string (harddisk parameter)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:181
msgid "Logical Geometry"
msgstr "邏輯幾何圖形"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:186
msgid "Count"
msgstr "計數"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:191
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#. tree node string (interrupt request)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:196
msgid "IRQ"
msgstr "中斷請求"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:201
msgid "IO Port"
msgstr "輸入輸出埠"

#. tree node string
#. tree node string - memory (RAM) information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:206 src/include/hwinfo/routines.rb:496
msgid "Memory"
msgstr "內存"

#. tree node string (direct memory access)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:211
msgid "DMA"
msgstr "直接內存訪問"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:216
msgid "Hwcfg Bus"
msgstr "硬體配置 (Hwcfg) 匯流排"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:226
msgid "Parent Unique ID"
msgstr "父唯一 ID"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:231
msgid "UDI"
msgstr "統一驅動介面 (UDI)"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:236
msgid "Unique ID"
msgstr "唯一 ID"

#. tree node string (monitor parameter)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:241
msgid "Vertical Frequency"
msgstr "垂直掃描頻率"

#. tree node string (monitor parameter)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:246
msgid "Max. Horizontal Frequency"
msgstr "最大水平掃描頻率"

#. tree node string (monitor parameter)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:251
msgid "Max. Vertical Frequency"
msgstr "最大垂直掃描頻率"

#. tree node string (monitor parameter)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:256
msgid "Min. Horizontal Frequency"
msgstr "最小水平掃描頻率"

#. tree node string (monitor parameter)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:261
msgid "Min. Vertical Frequency"
msgstr "最小垂直掃描頻率"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:266
msgid "DVD"
msgstr "DVD"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:271
msgid "Kernel Driver"
msgstr "核心驅動"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:276
msgid "HW Address"
msgstr "硬體地址"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:281
msgid "BIOS ID"
msgstr "BIOS ID"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:286
msgid "Enabled"
msgstr "已啟用"

#. tree node string (monitor resolution e.g. 1280x1024)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:291
msgid "Resolution"
msgstr "解析度"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:296
msgid "Size"
msgstr "大小"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:301
msgid "Old Unique Key"
msgstr "舊唯一鍵"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:306
msgid "Class (spec)"
msgstr "類 (規範)"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:311
msgid "Device (spec)"
msgstr "裝置 (規範)"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:316
msgid "Device Identifier (spec)"
msgstr "裝置標識符 (規範)"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:326
msgid "Subvendor Identifier"
msgstr "子製造商標識符"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:331
msgid "Unique Key"
msgstr "唯一鍵"

#. tree node string
#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:341 src/include/hwinfo/routines.rb:653
msgid "Vendor Identifier"
msgstr "製造商標識符"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:346
msgid "BIOS Video"
msgstr "BIOS 視訊"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:351
msgid "Boot Architecture"
msgstr "引導架構"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:356
msgid "Boot Disk"
msgstr "引導磁碟"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:361
msgid "Block Devices"
msgstr "塊裝置"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:366
msgid "DASD Disks"
msgstr "可直接訪問存儲裝置 (DASD) 磁碟"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:371
msgid "CD-ROM"
msgstr "CD-ROM"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:376
msgid "CPU"
msgstr "中央處理器"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:381
msgid "Disk"
msgstr "磁碟"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:386
msgid "Display"
msgstr "顯示器"

#. tree node string
#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:391 src/include/hwinfo/routines.rb:713
msgid "Floppy Disk"
msgstr "軟盤"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:396
msgid "Framebuffer"
msgstr "幀緩衝裝置"

#. tree node string (powermanagement)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:401
msgid "Has APM"
msgstr "有高階電源管理 (APM)"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:406
msgid "Has PCMCIA"
msgstr "有個人電腦內存卡國際組合 (PCMCIA)"

#. tree node string (multiprocessing)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:411
msgid "Has SMP"
msgstr "有對稱多處理器 (SMP)"

#. tree node string - UML = User Mode Linux
#: src/include/hwinfo/routines.rb:416
msgid "UML System"
msgstr "統一建模語言 (UML) 系統"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:421
msgid "Hardware Data"
msgstr "硬體資料"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:426
msgid "ISDN"
msgstr "綜合業務數字網 (ISDN)"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:431
msgid "Keyboard"
msgstr "鍵盤"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:436
msgid "Monitor"
msgstr "監視器"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:441
msgid "Network Devices"
msgstr "網路裝置"

#. tree node string
#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:446 src/include/hwinfo/routines.rb:698
msgid "Network Interface"
msgstr "網路介面"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:451
msgid "Printer"
msgstr "列印機"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:456
msgid "Modem"
msgstr "調變解調器"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:461
msgid "Sound"
msgstr "聲音"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:466
msgid "Storage Media"
msgstr "存儲介質"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:476
msgid "TV Card"
msgstr "電視卡"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:481
msgid "DVB Card"
msgstr "數字視訊廣播 (DVB) 卡"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:486
msgid "USB Type"
msgstr "USB 類型"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:491
msgid "Version"
msgstr "版本"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:501
msgid "Network Card"
msgstr "網卡"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:506
msgid "BIOS"
msgstr "BIOS"

#. tree node string
#: src/include/hwinfo/routines.rb:511
msgid "Framebuffer Device"
msgstr "幀緩衝裝置"

#. tree node string - bus type
#: src/include/hwinfo/routines.rb:516
msgid "IDE"
msgstr "整合裝置電路 (IDE)"

#. tree node string - bus type
#: src/include/hwinfo/routines.rb:521
msgid "PCI"
msgstr "外設互聯標準介面 (PCI)"

#. tree node string - bus type
#: src/include/hwinfo/routines.rb:526
msgid "USB"
msgstr "USB"

#. tree node string - bus type
#: src/include/hwinfo/routines.rb:531
msgid "ISA PnP"
msgstr "工業標準架構體系即插即用 (ISA PnP)"

#. tree node
#: src/include/hwinfo/routines.rb:536
msgid "USB Controller"
msgstr "USB 控制器"

#. tree node
#: src/include/hwinfo/routines.rb:541
msgid "USB Hub"
msgstr "USB 集線器"

#. tree node
#: src/include/hwinfo/routines.rb:546
msgid "IEEE1394 Controller"
msgstr "IEEE1394 火線控制器"

#. tree node
#: src/include/hwinfo/routines.rb:551
msgid "SCSI"
msgstr "微型計算機系統介面 (SCSI)"

#. tree node
#: src/include/hwinfo/routines.rb:556
msgid "Scanner"
msgstr "掃描器"

#. tree node
#: src/include/hwinfo/routines.rb:560
msgid "Mouse"
msgstr "滑鼠"

#. tree node
#: src/include/hwinfo/routines.rb:563
msgid "Joystick"
msgstr "遊戲搖桿"

#. tree node
#: src/include/hwinfo/routines.rb:568
msgid "Braille Display"
msgstr "盲文顯示器"

#. tree node
#: src/include/hwinfo/routines.rb:573
msgid "Chipcard Reader"
msgstr "晶片卡讀卡器"

#. tree node - Digital camera or WebCam
#: src/include/hwinfo/routines.rb:578
msgid "Camera"
msgstr "攝像頭"

#. Point-to-Point Protocol Over Ethernet
#: src/include/hwinfo/routines.rb:583
msgid "PPP over Ethernet"
msgstr "點對點協議乙太網封裝 (PPP over Ethernet)"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:588
msgid "Bogus Millions of Instructions Per Second"
msgstr "每秒數百萬條偽指令"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:598
msgid "Coma Bug"
msgstr "Coma 故障"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:603
msgid "f00f Bug"
msgstr "f00f 故障"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:608
msgid "CPU ID Level"
msgstr "CPU ID 級別"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:613
msgid "Frequency"
msgstr "頻率"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:618
msgid "Floating point division bug"
msgstr "浮點除法故障"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:623
msgid "Flags"
msgstr "旗標"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:628
msgid "Floating Point Unit"
msgstr "浮點單元"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:633
msgid "Floating Point Unit Exception"
msgstr "浮點單元異常"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:638
msgid "Halt Bug"
msgstr "停機故障"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:643
msgid "Processor"
msgstr "處理器"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:648
msgid "Stepping"
msgstr "步進"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:658
msgid "Family"
msgstr "系列"

#. tree node string - CPU information
#: src/include/hwinfo/routines.rb:668
msgid "WP"
msgstr "WP"

#. tree node string - wireless network adapters
#: src/include/hwinfo/routines.rb:673
msgid "Wireless LAN"
msgstr "無線區域網"

#. tree node string - tape devices
#: src/include/hwinfo/routines.rb:678
msgid "Tape"
msgstr "磁帶"

#. tree node string - Bluetooth devices
#: src/include/hwinfo/routines.rb:683
msgid "Bluetooth"
msgstr "藍芽"

#. tree node string - DSL devices
#: src/include/hwinfo/routines.rb:688
msgid "DSL"
msgstr "數字使用者線路 (DSL，電話撥號)"

#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:693
msgid "Ethernet Network Interface"
msgstr "乙太網介面"

#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:703
msgid "Loopback Network Interface"
msgstr "回送網介面"

#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:708
msgid "Partition"
msgstr "分割區"

#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:718
msgid "Floppy Disk Controller"
msgstr "軟盤控制器"

#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:723
msgid "PnP Unclassified Device"
msgstr "即插即用未分類裝置"

#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:728
msgid "Unclassified Device"
msgstr "未分類裝置"

#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:733
msgid "Main Memory"
msgstr "主內存"

#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:738
msgid "UHCI Host Controller"
msgstr "通用主機控制器介面 (UHCI) 主機控制器"

#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:743
msgid "EHCI Host Controller"
msgstr "增強型主機控制器介面 (EHCI) 主機控制器"

#. tree node string - generic device name
#: src/include/hwinfo/routines.rb:748
msgid "OHCI Host Controller"
msgstr "開放式主機控制器介面 (OHCI) 主機控制器"

#. yes/no strings
#: src/include/hwinfo/routines.rb:879
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: src/include/hwinfo/routines.rb:879
msgid "No"
msgstr "否"

#. Linux kernel modules (drivers)
#: src/include/hwinfo/routines.rb:917
msgid "Modules"
msgstr "模組"

#. tree node string - %1 is device name, %2 is /dev file
#: src/include/hwinfo/routines.rb:929
msgid "%1 (%2)"
msgstr "%1 (%2)"

#. window title
#: src/include/hwinfo/routines.rb:1057
msgid "Save hwinfo Output to File"
msgstr "將 hwinfo 輸出儲存到檔案"

#. progress window content
#: src/include/hwinfo/routines.rb:1063
msgid "Saving hardware information..."
msgstr "正在儲存硬體資訊..."

#. error popup message
#: src/include/hwinfo/routines.rb:1071
msgid "Saving output to the file '%1' failed."
msgstr "將輸出儲存到檔案 '%1' 失敗。"

#. encoding: utf-8
#. File:
#. system_settings.ycp
#.
#. Summary:
#. Configuration of System Settings. PCI ID, Kernel parameters,
#. Bootloader parameters etc.
#.
#. Authors:
#. Lukas Ocilka <locilka@suse.cz>
#.
#. $Id$
#.
#. explicitly set no help (otherwise CWM logs an error)
#: src/include/hwinfo/system_settings_dialogs.rb:45
#: src/include/hwinfo/system_settings_dialogs.rb:176
msgid "Kernel Settings"
msgstr "核心設定"

#. combo box label
#: src/include/hwinfo/system_settings_dialogs.rb:93
msgid "Global &I/O Scheduler"
msgstr "全局輸入輸出排程器(&I)"

#. combo box item - I/O scheduler
#: src/include/hwinfo/system_settings_dialogs.rb:96
msgid "Not Configured"
msgstr "未配置"

#. combo box item - I/O scheduler, do not translate the abbreviation in brackets
#: src/include/hwinfo/system_settings_dialogs.rb:98
msgid "Completely Fair Queuing [cfq]"
msgstr "完全平等佇列 [cfq]"

#. combo box item - I/O scheduler, do not translate the abbreviation in brackets
#: src/include/hwinfo/system_settings_dialogs.rb:100
msgid "NOOP [noop]"
msgstr "先來先走佇列 [noop]"

#. combo box item - I/O scheduler, do not translate the abbreviation in brackets
#: src/include/hwinfo/system_settings_dialogs.rb:102
msgid "Deadline [deadline]"
msgstr "最後期限 [deadline]"

#. help text for the scheduler widget, do not translate 'cfq'
#: src/include/hwinfo/system_settings_dialogs.rb:118
msgid ""
"<p><b><big>Global I/O Scheduler</big></b><br>\n"
"Select the algorithm which orders and sends commands to disk\n"
"devices. This is a global option, it will be used for all disk devices in "
"the\n"
"system. If the option is not configured, the default scheduler (usually "
"'cfq')\n"
"will be used. See the documentation in the /usr/src/linux/Documentation/"
"block\n"
"directory (package kernel-source) for more information.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>全局輸入輸出排程器</big></b><br>\n"
"選擇排序併發送命令到磁碟裝置的演算法。\n"
"這是一個全局選項，將用於系統中的全部磁碟裝置。\n"
"若未配置該選項，則將使用默認排程器 (通常為 'cfq')。\n"
"更多資訊請參考 /usr/src/linux/Documentation/block 資料夾中的文件 (在 kernel-"
"source 軟體包中)。</p>\n"

#. .sysconfig.sysctl
#: src/include/hwinfo/system_settings_dialogs.rb:130
msgid "Enable &SysRq Keys"
msgstr "啟用 &SysRq 鍵"

#. TRANSLATORS: Help text - over taken from /etc/sysconfig/sysctl file
#: src/include/hwinfo/system_settings_dialogs.rb:134
msgid ""
"<p><b><big>Enable SysRq Keys</big></b><br>\n"
"If you enable SysRq keys, you will have some control over the system even if "
"it\n"
"crashes (such as during kernel debugging). If it is enabled, the key "
"combination\n"
"Alt-SysRq-<command_key> will start the respective command (e.g. reboot the\n"
"computer, dump kernel information). For further information, see\n"
"<tt>/usr/src/linux/Documentation/sysrq.txt</tt> (package kernel-source).</"
"p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>啟用 SysRq 鍵</big></b><br>\n"
"您若啟用了 SysRq 鍵，即使系統崩潰 (諸如核心偵錯期間)，您也可在一定程度上控制"
"系統。\n"
"若啟用了此選項，則按鍵組合 Alt-SysRq-<command_key> 將可啟動相應的命令\n"
"(例如重新引導計算機，轉儲核心資訊)。進一步的資訊，請參考\n"
"<tt>/usr/src/linux/Documentation/sysrq.txt</tt> (在 kernel-source 軟體包中)。"
"</p>\n"

#. Short sleep between reads or writes
#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:29
msgid "Reading the Configuration"
msgstr "正在讀取配置"

#. FIXME: s390: disable reading PCI IDs
#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:36
msgid "Read the PCI ID settings"
msgstr "讀取 PCI ID 設定"

#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:36
msgid "Read the system settings"
msgstr "讀取系統設定"

#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:38
msgid "Reading the PCI ID settings..."
msgstr "正在讀取 PCI ID 設定..."

#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:39
msgid "Reading the system settings..."
msgstr "正在讀取系統設定..."

#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:40
#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:80
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:42
msgid ""
"<p><b><big>Reading the Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在讀取配置</big></b><br>\n"
"請稍候...</p>"

#. I have to admit that this is very ugly but it is here
#. to avoid of the very long starting time of the yast module
#. because the Storage module (which is imported by the Bootloader (imported by the SystemSettings module))
#. has a Read() function call in its constructor.
#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:71
msgid "Saving the Configuration"
msgstr "正在儲存配置"

#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:76
msgid "Save the PCI ID settings"
msgstr "儲存 PCI ID 設定"

#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:76
msgid "Save the system settings"
msgstr "儲存系統設定"

#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:78
msgid "Saving the PCI ID settings..."
msgstr "正在儲存 PCI ID 設定..."

#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:79
msgid "Saving the system settings..."
msgstr "正在儲存系統設定..."

#: src/include/hwinfo/system_settings_ui.rb:82
msgid ""
"<p><b><big>Saving the Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在儲存配置</big></b><br>\n"
"請稍候...</p>"

#. group by CPU names, strip possible white space (see bnc#803000)
#: src/modules/InitHWinfo.rb:56
msgid "Unknown processor"
msgstr "未知處理器"

#. create processor count string
#. the first %s is integer number (greater than 1)
#. the second %s is processor model name
#: src/modules/InitHWinfo.rb:67
msgid "%sx %s"
msgstr "%sx %s"

#. list separator (placed between items)
#: src/modules/InitHWinfo.rb:74
msgid ", "
msgstr ", "

#. system manufacturer is unknown
#. system product name is unknown
#: src/modules/InitHWinfo.rb:118 src/modules/InitHWinfo.rb:120
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#. probe devices, store model, class, uniq. ID for each device
#. probe by bus
#. list(string) paths = [ "cpu", "memory", "ide", "pci", "scsi", "isapnp", "floppy", "usb", "monitor" ];
#. probe by device class
#: src/modules/InitHWinfo.rb:235
msgid "Hardware Detection"
msgstr "硬體檢測"

#: src/modules/InitHWinfo.rb:238
msgid "Detect hardware"
msgstr "檢測硬體"

#: src/modules/InitHWinfo.rb:239
msgid "Detecting hardware..."
msgstr "正在檢測硬體..."

#: src/modules/InitHWinfo.rb:240
msgid "Hardware detection is in progress. Please wait."
msgstr "正在進行硬體檢測。請稍候。"

#. set progress bar label
#: src/modules/InitHWinfo.rb:260
msgid "%1..."
msgstr "%1..."

#. Error message
#: src/modules/NewID.rb:462
msgid "File '%1' does not exist. Cannot set new PCI ID."
msgstr "檔案 '%1' 不存在。無法設定新 PCI ID。"

#. test for installation proposal
#. %1 - name of kernel driver (e.g. e100)
#. %2 - PCI ID (hexnumbers)
#: src/modules/NewID.rb:686
msgid "Driver: %1, New PCI ID: %2"
msgstr "驅動：%1，新 PCI ID：%2"

#~ msgid "&Floppy Disk Device"
#~ msgstr "軟盤裝置(&F)"

#~ msgid "&Save to File"
#~ msgstr "儲存到檔案(&S)"

#~ msgid "Save to F&loppy..."
#~ msgstr "儲存到軟盤(&L)..."

#~ msgid "Floppy device '%1' cannot be mounted."
#~ msgstr "無法裝載軟盤裝置 '%1'。"

#~ msgid "Floppy disk"
#~ msgstr "軟盤"

#~ msgid "Processor: %1"
#~ msgstr "處理器：%1"

#~ msgid "Main Memory: %1"
#~ msgstr "主內存：%1"

#~ msgid "System: %1"
#~ msgstr "系統：%1"

#~ msgid "SysRq Key: Enabled"
#~ msgstr "SysRq 鍵：已啟用"

#~ msgid "%1x %2"
#~ msgstr "%1x %2"

#~ msgid "Serial Console"
#~ msgstr "序列控制檯"

#~ msgid "&Enable the Serial Console"
#~ msgstr "啟用序列控制檯(&E)"

#~ msgid "Serial Line &Baud Rate"
#~ msgstr "序列波特率(&B)"

#~ msgid "Serial &Device"
#~ msgstr "序列裝置(&)"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Serial Console</big></b><br>\n"
#~ "help for the Serial console settings</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>序列控制檯</big></b><br>\n"
#~ "序列控制檯設定的幫助</p>"

#~ msgid "On"
#~ msgstr "啟用"

#~ msgid "Off"
#~ msgstr "禁用"

#~ msgid "No change"
#~ msgstr "無變更"

#~ msgid "Unknown device type"
#~ msgstr "未知裝置類型"

#~ msgid "Unable to write settings to '%1'."
#~ msgstr "無法將設定寫入\"%1\"。"

#~ msgid ""
#~ "An error occurred while activating the changes.\n"
#~ "Cannot set required mode '%1' for device %2."
#~ msgstr ""
#~ "啟用所作變更時出錯。\n"
#~ "無法為裝置 %2 設定需要的模式\"%1\"。"

#~ msgid "All IDE Devices:"
#~ msgstr "所有 IDE 裝置："

#~ msgid "Configured Devices:"
#~ msgstr "已配置的裝置："

#~ msgid "Unknown mode"
#~ msgstr "未知方式"

#~ msgid "No device"
#~ msgstr "無裝置"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "Setting Device '%1' to Mode '%2': %3"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "將裝置\"%1\"設定為方式\"%2\"：%3"

#~ msgid "Succeeded"
#~ msgstr "成功"

#~ msgid "Failed"
#~ msgstr "失敗"

#~ msgid ""
#~ "Device: %1\n"
#~ "Model: %2\n"
#~ "Type: %3\n"
#~ "Current DMA Mode: %4 (%8)\n"
#~ "Configured DMA Mode: %5 (%7)\n"
#~ "Supported DMA Modes: %6\n"
#~ msgstr ""
#~ "裝置：%1\n"
#~ "型號：%2\n"
#~ "類型：%3\n"
#~ "當前 DMA 方式：%4 (%8)\n"
#~ "配置的 DMA 方式：%5 (%7)\n"
#~ "支援的 DMA 方式：%6\n"

#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Initializing IDE DMA Mode Configuration Module</BIG></B><BR>\n"
#~ "Please wait...\n"
#~ "</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>正在啟始化 IDE DMA 方式配置模組</BIG></B><BR>\n"
#~ "請稍候...\n"
#~ "</P>\n"

#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Saving IDE DMA Mode Configuration</BIG></B><BR>\n"
#~ "Please wait...\n"
#~ "</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>正在儲存 IDE DMA 方式配置</BIG></B><BR>\n"
#~ "請稍候...\n"
#~ "</P>\n"

#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>IDE DMA Setup</BIG></B><BR>\n"
#~ "Configure the DMA mode of your IDE devices here.\n"
#~ "</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>IDE DMA 設定</BIG></B><BR>\n"
#~ "在此配置 IDE 裝置的 DMA 方式。\n"
#~ "</P>\n"

#~ msgid ""
#~ "<P>The table contains information about all attached IDE devices. \n"
#~ "<B>Current DMA Mode</B> shows the actual settings. <B>Required DMA\n"
#~ "Mode</B> shows settings that will be applied after <B>Finish</B> is "
#~ "pressed and\n"
#~ "after each boot.</P>"
#~ msgstr ""
#~ "<P>此表包含所有已掛接的 IDE 裝置的資訊。\n"
#~ "<B>當前 DMA 方式</B>顯示實際設定。<B>必需的 DMA 方式</B>顯示\n"
#~ "在按<B>完成</B>與每次引導後\n"
#~ "將應用的設定。</P>"

#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Changing the IDE DMA Mode</BIG></B><BR>\n"
#~ "Select a device in the table then select the desired DMA mode from <B>DMA "
#~ "Mode</b>.\n"
#~ "</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>變更 IDE DMA 方式</BIG></B><BR>\n"
#~ "在表中選擇一個裝置，然後從 <B>DMA 方式</b>中選擇期望的 DMA 方式。\n"
#~ "</P>\n"

#~ msgid ""
#~ "<P><B><BIG>Note:</BIG></B><BR>\n"
#~ "Disabling DMA mode slows down access to the device, but some devices may\n"
#~ "not work properly if DMA is activated.\n"
#~ "</P>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B><BIG>注意：</BIG></B><BR>\n"
#~ "禁用 DMA 方式會降低訪問裝置的速度，\n"
#~ "但如果啟用 DMA，某些裝置可能無法正常工作。\n"
#~ "</P>\n"

#~ msgid "Configure the DMA mode for IDE devices"
#~ msgstr "為 IDE 裝置配置 DMA 方式"

#~ msgid "Display configuration summary"
#~ msgstr "顯示配置摘要"

#~ msgid "Set DMA mode"
#~ msgstr "設定 DMA 方式"

#~ msgid "Show detailed information"
#~ msgstr "顯示詳細資訊"

#~ msgid "List only configured devices"
#~ msgstr "僅列出已配置的裝置"

#~ msgid "List all detected IDE devices"
#~ msgstr "列出所有已檢測到的 IDE 裝置"

#~ msgid "Selected IDE device"
#~ msgstr "所選 IDE 裝置"

#~ msgid "Requested DMA mode"
#~ msgstr "請求的 DMA 方式"

#~ msgid "Unknown type"
#~ msgstr "未知類型"

#~ msgid "No Change"
#~ msgstr "無變更"

#~ msgid "DMA Off"
#~ msgstr "禁用 DMA"

#~ msgid "DMA On (default mode)"
#~ msgstr "啟用 DMA(默認方式)"

#~ msgid "&DMA Mode"
#~ msgstr "DMA 方式(&D)"

#~ msgid "IDE DMA Setup"
#~ msgstr "IDE DMA 設定"

#~ msgid "Current DMA Mode"
#~ msgstr "當前 DMA 方式"

#~ msgid "Required DMA Mode"
#~ msgstr "必需的 DMA 方式"

#~ msgid ""
#~ "Enabling DMA on some devices can cause\n"
#~ "data loss or system lock."
#~ msgstr ""
#~ "在某些裝置上啟用 DMA 可導致資料丟失或\n"
#~ "系統鎖定。"

#~ msgid "Initializing ..."
#~ msgstr "正在啟始化..."

#~ msgid "Anticipatory [as]"
#~ msgstr "預期 [as]"

#~ msgid ""
#~ "<P>The <B>Hardware Information</B> module displays the hardware\n"
#~ "    details of your computer. Click any node for more information.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<P><B>硬體資訊</B>模組顯示計算機的\n"
#~ "硬體細節。單擊任一節點了解相關詳細資訊。</p>\n"

#~ msgid "&System Settings..."
#~ msgstr "系統設定(&S)..."

#~ msgid "System Settings"
#~ msgstr "系統設定"

